一號波請假偕女友赴大浪灣 滑浪男遇溺亡 父：早知會阻止

2018年11月01日

一號波請假偕女友赴大浪灣
滑浪男遇溺亡 父：早知會阻止

遇溺青年送院後終告不治。鄭大康攝

【本報訊】一名年輕工程師昨午在懸掛一號戒備信號下，偕女友到港島大浪灣泳灘滑浪，其間疑遇溺失蹤。他稍後被發現在附近石灘對開海邊載浮載沉，救生員將昏迷的事主救起並急救，惟他送院後證實不治。陪同送院的女友、趕至醫院的家人得知死訊後悲傷不已。

記者：鄭大康 馬耀文

滑浪身亡的25歲鍾詠佳為家中獨子，與父母同住田灣邨，母親為家庭主婦，父親在茶餐廳做收銀，即將退休。

鍾父表示，詠佳在他眼中是100分乖仔，對父母非常孝順又顧家，經常陪他打波、行山，游水。兒子意外過身，鍾父無奈稱：「我好信佛，呢啲係緣份，佢同我相處已四分一世紀，個天要收佢，我都冇辦法，我唔會介懷，最多咪收埋我！」

鍾父又透露，詠佳本身讀土木工程，現職政府合約助理工程師，昨早仍有上班，下午才請假去滑浪，他不知道兒子去滑浪，「如果知道我會阻止，因為今日（昨日）一號風球同係萬聖節，即係鬼佬七月十四！」

家人：非刻意追風

另外，鍾詠佳的十多名家人事後趕到醫院，眾人聞噩耗後傷心欲絕。鍾的表姐透露，詠佳有滑浪經驗，並一早已相約朋友在昨日一起到大浪灣滑浪，並非因為一號風球風勢較大，刻意到該處追風。大浪灣泳灘昨日仍未開放，暫停救生員服務，但有救生員照常返回泳灘做清理工作。

天文台昨早8時許懸掛一號戒備信號，至昨午近3時，鍾與姓傅女友到上址滑浪，他在士多租用了一塊紅色滑浪板後，並即到海中滑浪。約一小時後，傅女發現男友遲遲未有返回岸上，擔心他發生意外，於是向附近救生員求救並報警，亦在泳灘上四處找尋。

事發時填詞人梁栢堅剛巧在大浪灣，他講述當時泳灘有廣播，指有人失蹤呼籲泳客協助尋人。未幾，有泳客報稱在附近石灘對開海邊，發現一名男子在水中載浮載沉，在場救生員聞言趕至並將事主救起，抬到岸上，證實是失蹤的鍾，立即以心肺復蘇法及使用自動心臟去顫器為其急救。

鍾被救起時已經昏迷，背部有傷痕，疑是被礁石擦傷所致。其後被送往東區院搶救，惟延至下午5時14分證實不治。警員在現場調查，其間向泳灘士多老闆了解事件，經初步調查後，事件沒有可疑，惟死因有待驗屍後確定。

上一則
上一則
預算案派四千未交代細節

下一則
下一則
山竹後封灘 無救生服務

點樣提名達爾文獎？

又關萬聖節事

好賤

耶穌呀？會復活？

唔明

老豆睇得開

早知中左六合彩啦

梁柏堅老是常出現

抵啦

個老豆洗唔洗冷靜到咁

溝戇鳩港女溝到無命

佢女友要走了。。。去別人懷抱

已經唔係冇後同資產問題
個仔死左喎

一號波請假偕女友共赴黃泉，留低個女友喺人間好慘

幾難得公屋父母做茶記刷到個工程師嘅仔出黎
都係要死

老豆心唸:今次正喇喂,喉咗個衰仔條女好耐

有宗教信仰 同埋有d人係真係會冷靜d 唔一定要大哭一場先表示傷心

會唔會唔係意外黎

條女幾時會識第二個

見到佢個名已經想笑

he is always at beach

家人：非刻意追風

另外，鍾詠佳的十多名家人事後趕到醫院，眾人聞噩耗後傷心欲絕。鍾的表姐透露，詠佳有滑浪經驗，並一早已相約朋友在昨日一起到大浪灣滑浪，並非因為一號風球風勢較大，刻意到該處追風。

咁講法係個風球唔啱喇

咁難得講左假冇理由見一號波就唔滑浪

射波？

宜家啲後生仔唔捱得

一號波都搞成咁

識滑浪先會揀打風日子去滑喎， 佢家人講少句算啦

紅色滑浪板即係新手啦 唉

鬼佬7月14用紅色滑浪板都算
最重要係打緊風

同自殺無乜分別

合約制

而家咪讓左囉

如果唔係條女死要去大浪灣玩條仔唔洗死

公司見到新聞可唔可以唔俾病假錢

差d累到d救生員，抵死

Contract姐

又少個職場競爭對手

其實琴日都唔係好大風 同天氣差唔多關事

好慘
rip

成日覺得畀你做誠哥個仔都無用
個天要收你皮，你乜撚都唔係

唔好話琴日 依家個天氣都唔似打緊風 可能真係咁岩係意外 rip

正常人大唔大風自己感覺到，除非佢出左海先突然大風

大風出海

佢老豆都睇得好開

每次, 總是事後才醒覺....anyway, RIP...!

點解要強調係紅色既滑浪板

轉咗哈士奇@@

符合鬼節主題啩

馬英九看手錶

女友比堅尼相呢

笑

連登仔果然反社會人格
有人死就會覺得好開心

點解好似梁柏堅久唔久就出現

換轉死嗰個女人
條仔咪一樣可以搵新女
你呢d仇女撚真係唔撚用腦
大字好撚威 有道理d?

條女死左 實話男友冇睇實

搬龍門 仇女撚好波

條女又有新主題自拍post ig

泛舟哥

邊忍到咁耐
過幾日就搵新仔啦

又多一個單身女仔

你地咁識玩點同你地鬥

連登仔就係要夠惡

1號風真係關事？

條女就爽
男方就冇啦冇啦

直接頒獎
陰間直送

死而無憾

Tom豬凳